<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Danh mục. &#8211; Dat1Feet Blog</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/khong-phan-loai/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://datdeptraii2401.github.io/mywordpress</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Fri, 17 Sep 2021 11:23:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>10 thí sinh nổi bật của Rap Việt mùa 1</title>
		<link>https://datdeptraii2401.github.io/mywordpress/2021/09/17/10-thi-sinh-noi-bat-cua-rap-viet-mua-1/</link>
					<comments>https://datdeptraii2401.github.io/mywordpress/2021/09/17/10-thi-sinh-noi-bat-cua-rap-viet-mua-1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[datdeptraii2401]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Sep 2021 11:23:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Danh mục.]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://datdeptraii2401.github.io/mywordpress/?p=354</guid>

					<description><![CDATA[Ricky Star, Lăng LD, Dế Choắt hay Hành Or được đánh giá là những thí sinh mạnh, tranh ngôi quán quân của Rap Việt mùa đầu tiên. Ricky Star: Trước khi đến với Rap Việt, Ricky Star cũng là rapper được biết đến của cộng đồng underground. Anh chú ý với bản rap Lý cây bông. Hồi đầu&#8230;&#160;<a href="https://datdeptraii2401.github.io/mywordpress/2021/09/17/10-thi-sinh-noi-bat-cua-rap-viet-mua-1/" class="" rel="bookmark">Đọc tiếp &#187;<span class="screen-reader-text">10 thí sinh nổi bật của Rap Việt mùa 1</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p> <strong>Ricky Star, Lăng LD, Dế Choắt hay Hành Or được đánh giá là những thí sinh mạnh, tranh ngôi quán quân của Rap Việt mùa đầu tiên.</strong> </p>



<ul><li><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/CulBRA4HFgk?start=71" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe></li></ul>



<figure class="wp-block-image" id="block-af84ac92-4116-4d5b-b1b8-3e5c05e6ecd6"><img src="https://znews-photo.zadn.vn/w960/Uploaded/izhqv/2020_09_08/7_zing.jpg" alt="10 thi sinh noi bat nhat Rap Viet anh 1"/></figure>



<p> <strong>Ricky Star:</strong> Trước khi đến với Rap Việt, Ricky Star cũng là rapper được biết đến của cộng đồng underground. Anh chú ý với bản rap<em> Lý cây bông. </em>Hồi đầu năm nay, rapper sinh năm 1994 cũng &#8220;làm mưa làm gió&#8221; trên mạng với đoạn rap trong <em>Sao anh chưa về nhà</em>, kết hợp với AMEE. Với <em>Bắc kim thang</em> tại Rap Việt, Ricky được bốn huấn luyện tung nón vàng nhưng anh chọn về với Binz. Về kỳ vọng đoạt quán quân, nam rapper nói với <em>Zing</em>: &#8220;Ai cũng mơ vì đó là vị trí để bứt phá bản thân. Tôi cũng mong mình sẽ đủ sức đi tới chiến thắng&#8221;. Ảnh: <em>Phương Lâm.</em> </p>



<figure class="wp-block-image" id="block-91bcedfa-e938-4415-a4c2-fe40ed8ee585"><img src="https://znews-photo.zadn.vn/w960/Uploaded/izhqv/2020_09_08/1.jpg" alt="10 thi sinh noi bat nhat Rap Viet anh 2"/></figure>



<p id="block-c227b5b5-5062-4399-bcee-4bf5c060f35c">R.Tee: Kết hợp rap với chất liệu hát văn, phần trình diễn của R.Tee ở Rap Việt thuyết phục hoàn toàn Binz, nam huấn luyện viên nhận xét: &#8220;Anh phải dùng từ tuyệt vời cho phần sáng tạo của em&#8221;. Là thành viên của đội Binz, R.Tee cũng được cho sẽ phải đối đầu với Ricky Star nếu muốn lọt vào vòng cuối cùng. Trả lời về điều này, nam rapper bày tỏ với Zing: &#8220;Tôi và Ricky Star có thể giống nhau về tư duy, hướng đi nhưng màu sắc của chúng tôi khác nhau. Hơn nữa, càng áp lực tôi càng bùng nổ và khán giả không thể đoán trước bước tiếp theo tôi làm gì. Đó là thế mạnh của tôi&#8221;.</p>



<figure class="wp-block-image" id="block-3f81a325-6449-4e3e-92f7-f6d481ebcf16"><img src="https://znews-photo.zadn.vn/w960/Uploaded/izhqv/2020_09_08/202009041155066918_e56ef89b_12f8_4f6c_98f2_a720a3915c98.png" alt="10 thi sinh noi bat nhat Rap Viet anh 3"/></figure>



<p id="block-1f006535-d18b-4c12-8a6e-b76a6b0fc20e"><strong>Hành Or:</strong>&nbsp;Binz sở hữu nhiều thí sinh mạnh, Hành Or là một trong số đó. Anh mang đến phần trình diễn bùng nổ khi sáng tác rap trên nền nhạc của&nbsp;<em>Beethoven.&nbsp;</em>Wowy và Binz thậm chí chê bai lẫn nhau để tranh giành thí sinh chất lượng. Nhiều khán giả dự đoán Hành Or có cơ hội trở thành quán quân cuộc thi dù anh phải đấu với không ít rapper mạnh khác như Dế Choắt, Ricky Star, Yuno Bigboi.</p>



<figure class="wp-block-image" id="block-84f79554-8114-45bf-b56b-87f79228a8d6"><img src="https://znews-photo.zadn.vn/w960/Uploaded/izhqv/2020_09_08/16typh2_czbo.jpg" alt="10 thi sinh noi bat nhat Rap Viet anh 4"/></figure>



<p id="block-05aada81-99bc-4818-b715-604e28cdd286"><strong>16 Typh:&nbsp;</strong>Lựa chọn rap trên nền beat&nbsp;<em>Anh bỏ thuốc chưa</em>&nbsp;của Bích Phương, 16 Typh khẳng định khả năng flow (nhịp) lẫn lyrics (ca từ). Binz nhận xét thí sinh có flow &#8220;triệu USD&#8221;, flow để &#8220;hit&#8221;, không phải thuần túy để nghe. 3 huấn luyện viên Suboi, Karik và Binz ra sức thuyết phục 16 Typh về đội. Kết quả, nam rapper chọn về với Binz, anh thuộc nhóm thí sinh mạnh của Rap Việt năm nay.</p>



<figure class="wp-block-image" id="block-fe4cacf4-119b-4dc7-bb81-6b1035501f36"><img src="https://znews-photo.zadn.vn/w960/Uploaded/izhqv/2020_09_08/2.jpg" alt="10 thi sinh noi bat nhat Rap Viet anh 5"/></figure>



<p id="block-d99c0d5f-71c0-4204-a55a-acba1bff6a63"><strong>Dế Choắt:</strong>&nbsp;Dế Choắt được đánh giá là thí sinh &#8220;trải đời&#8221; và mạnh nhất trong đội hình của Wowy. Trước khi đến với Rap Việt, Dế Choắt đã có bản rap&nbsp;<em>Đời lạ lắm à nghen</em>&nbsp;với 55 triệu lượt xem/nghe trên mạng. Tại cuộc thi, anh giành được hai nón vàng khi biểu diễn<em>&nbsp;Chú bé loắt choắt</em>&nbsp;dựa trên bài thơ&nbsp;<em>Lượm</em>&nbsp;của nhà thơ Tố Hữu. Đảm bảo chất lượng flow lẫn lyrics, Dế Choắt nhận được nhiều khen ngợi từ các huấn luyện viên và giám khảo.</p>



<figure class="wp-block-image" id="block-38938884-ce99-42b8-af96-21b724e875ab"><img src="https://znews-photo.zadn.vn/w960/Uploaded/izhqv/2020_09_08/rap_viet_thi_sinh_lang_ld_3_15975954002582077592660.jpg" alt="10 thi sinh noi bat nhat Rap Viet anh 6"/></figure>



<p id="block-25dd7dda-5388-42d5-80b9-31c228638a98"><strong>Lăng LD:</strong>&nbsp;Ngoài Dế Choắt, đội của Wowy còn một thí sinh nổi bật là Lăng LD. Dự thi với&nbsp;<em>Tình ca</em>, dựa trên ca khúc gốc&nbsp;<em>Quỳnh hương,</em>&nbsp;Lăng LD được cả bốn huấn luyện đạp nút, Binz nhận xét thí sinh sở hữu “cách gieo vần khó lường”. Tương tự Ricky Star, Lăng LD thuộc nhà OTD, trước khi đến với Rap Việt, anh đã có một vài sản phẩm có lượt xem cao trên mạng, đáng kể nhất là&nbsp;<em>Ý em sao</em>, kết hợp với Kay Trần.</p>



<figure class="wp-block-image" id="block-65db227f-8f9d-40bc-b947-d9a3348fcd37"><img src="https://znews-photo.zadn.vn/w960/Uploaded/izhqv/2020_09_08/rap_viet_thi_sinh_yuno_bigboi_2_1596379795620870622103.jpg" alt="10 thi sinh noi bat nhat Rap Viet anh 7"/></figure>



<p id="block-5925e540-bbcc-4a49-9401-1a20c1201ae1"><strong>Yuno Bigboi:&nbsp;</strong>Dự thi với bản rap&nbsp;<em>Dám hay không dám</em>&nbsp;trên nền ca khúc&nbsp;<em>Hổng dám đâu,&nbsp;</em>Yuno Bigboi chứng tỏ khả năng về flow và chất giọng. Kết quả, cả bốn huấn luyện viên đều chọn nhưng hai giám khảo quyết định Yuno Bigboi về với Karik. Đặc biệt, Rhymastic dự đoán Yuno Bigboi là hạt giống cho ngôi vị quán quân của cuộc thi năm nay.</p>



<figure class="wp-block-image" id="block-6396d886-8b5f-44e9-87ff-b6911ed6ab67"><img src="https://znews-photo.zadn.vn/w960/Uploaded/izhqv/2020_09_08/rap_viet_thi_sinh_gducky_8_15993239247892001893951.jpg" alt="10 thi sinh noi bat nhat Rap Viet anh 9"/></figure>



<p id="block-d1f63367-163b-4fcd-82a7-0b85248c4cca"><strong>GDucky:</strong>&nbsp;Một thí sinh mạnh khác của đội Karik là GDucky. Chàng trai đến từ Hà Nội tham gia Rap Việt với bản rap&nbsp;<em>Đôi mắt</em>&nbsp;dựa trên nền ca khúc cùng tên của cố ca sĩ Wanbi Tuấn Anh. Không chỉ ấn tượng nhờ chất giọng, GDucky còn ghi dấu với phần lyrics ý nghĩa. Đặc biệt, nam thí sinh cũng có cách gieo vần đôi, vần ba cuốn hút. Binz đánh giá GDucky là thí sinh đã “bỏ chất xám với từng lời, từng câu rap”.</p>



<figure class="wp-block-image" id="block-d3818d64-16be-4b7f-be01-5073aeeecd3a"><img src="https://znews-photo.zadn.vn/w960/Uploaded/izhqv/2020_09_08/Rap_Viet_Thi_Sinh_01.jpg" alt="10 thi sinh noi bat nhat Rap Viet anh 10"/></figure>



<p id="block-8e2577df-3072-4883-8a09-6828f3b37cfb"><strong>Tlinh:</strong>&nbsp;Kết thúc vòng chinh phục, Rap Việt chỉ có hai thí sinh nữ là Tlinh và Nul. Tlinh thuộc đội Suboi là thí sinh triển vọng. Dựa trên hit&nbsp;<em>Chiếc khăn gió ấm,</em>&nbsp;Tlinh dự thi với bản rap&nbsp;<em>Tình yêu bận bịu.</em>&nbsp;Giám khảo JustaTee đánh giá cảm nhạc của Tlinh “rất Tây”. Trong khi Karik nhận định: “Xem cách bạn khuấy động sân khấu, cách bạn chuyển biến melody, mọi người đứng ngồi không yên”.</p>



<figure class="wp-block-image" id="block-eec7bdf5-cc52-4301-8cb8-f60d8e64d799"><img src="https://znews-photo.zadn.vn/w960/Uploaded/izhqv/2020_09_08/rapviet_thisinhlor3_ivwq.jpg" alt="10 thi sinh noi bat nhat Rap Viet anh 11"/></figure>



<p id="block-2baaffff-6844-4e98-9004-4fd44ad7c5ca"><strong>Lor:</strong> Dự thi với bản rap <em>Em ơi có bao nhiêu</em> dựa trên bài hát gốc <em>60 năm cuộc đời</em> của nhạc sĩ Y Vân, Lor cân bằng được chất lượng của cả flow lẫn lyrics. Nam thí sinh về với đội Suboi dù Karik và Binz cũng đạp nút chọn. Karik dùng nhiều lời có cánh cho Lor: “Anh có ba từ muốn dành cho em đó là chân &#8211; thiện &#8211; mỹ. Em chân thật trong cách viết, hoàn thiện trong cách flow và cuối cùng em làm mỹ mãn cảm xúc người nghe”.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://datdeptraii2401.github.io/mywordpress/2021/09/17/10-thi-sinh-noi-bat-cua-rap-viet-mua-1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Top rapper nổi tiếng nhất Việt Nam</title>
		<link>https://datdeptraii2401.github.io/mywordpress/2021/09/17/top-rapper-noi-tieng-nhat-viet-nam/</link>
					<comments>https://datdeptraii2401.github.io/mywordpress/2021/09/17/top-rapper-noi-tieng-nhat-viet-nam/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[datdeptraii2401]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Sep 2021 11:20:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Danh mục.]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://datdeptraii2401.github.io/mywordpress/?p=352</guid>

					<description><![CDATA[Rap là một hình thức nghệ thuật trong nhạc Hip hop xuất phát từ Âu Mỹ. Đặc trưng của rap là việc trình diễn thông qua đọc hoặc hô vang lời bài hát, ca từ một cách có vần điệu. Rap là một dòng nhạc giúp nghệ sĩ phản ánh một cách rõ nét nhất&#8230;&#160;<a href="https://datdeptraii2401.github.io/mywordpress/2021/09/17/top-rapper-noi-tieng-nhat-viet-nam/" class="" rel="bookmark">Đọc tiếp &#187;<span class="screen-reader-text">Top rapper nổi tiếng nhất Việt Nam</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Rap là một hình thức nghệ thuật trong nhạc Hip hop xuất phát từ Âu Mỹ. Đặc trưng của rap là việc trình diễn thông qua đọc hoặc hô vang lời bài hát, ca từ một cách có vần điệu. Rap là một dòng nhạc giúp nghệ sĩ phản ánh một cách rõ nét nhất quan điểm của mình về tình yêu và các vấn đề nhức nhối trong cuộc sống. Tại Việt Nam, rap mới chỉ xuất hiện khoảng trên 10 năm trở lại đây và đang dần dần có chỗ đứng trong lòng khán giả. Dưới đây là một vài rapper nổi tiếng hàng đầu của nước ta hiện nay.</p>



<h3>Karik</h3>



<p><strong>Karik</strong>&nbsp;đến với showbiz với vai trò một dancer, thành viên nhóm nhảy Freestyle, tuy nhiên do bị chấn thương tay phải không thể phục hồi hoàn toàn nên&nbsp;<strong>Karik</strong>&nbsp;buộc phải rời khỏi Freestyle vào cuối năm 2008. Vì niềm đam mê mãnh liệt với sân khấu và tài năng bẩm sinh,&nbsp;<strong>Karik</strong>&nbsp;quyết định theo đuổi con đường hát và sáng tác nhạc rap để thỏa mãn đam mê.</p>



<p>Ban đầu&nbsp;<strong>Karik</strong>&nbsp;gặp phải khá nhiều khó khăn từ việc không có ai chỉ dạy, không có kinh nghiệm, phải tự mày mò sáng tác đến việc gia đình kịch liệt phản đối vì lúc bấy giờ rap chưa thực sự phổ biến ở Việt Nam. Tuy nhiên nhờ vào sự kiên trì, cố gắng, năm 2011,&nbsp;<strong>Karik</strong>&nbsp;trở thành rapper đầu tiên của Việt Nam thắng giải MTV, anh dần thuyết phục được gia đình và chính thức bước vào con đường biểu diễn chuyên nghiệp.</p>



<p><br>Rap của&nbsp;<strong>Karik</strong>&nbsp;được đánh giá khá cao bởi đề tài rộng, chất, thể hiện được quan điểm về các vấn đề xã hội chứ không chỉ đơn thuần xoay quanh chủ đề tình yêu lứa đôi như nhiều ca sĩ hiện nay hướng tới. Một số hit nổi bật của Karik phải kể đến như: Anh không đòi quà, Ế, Người ngoài cuộc, Tiền,…. Karik là 1 trong những rapper đầu tiên thành công cũng như đã thay đổi thành kiến về nhạc rap tại Việt Nam.</p>



<p><strong><u>THÔNG TIN CHI TIẾT:</u></strong></p>



<ul><li><strong>Tên thật: Phạm Hoàng Khoa</strong></li><li><strong>Ngày sinh: 12/04/1989</strong></li><li><strong>Quê quán: Hà Nam</strong></li></ul>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://toplist.vn/images/800px/karik-548520.jpg" alt="Hình ảnh này chưa có thuộc tính alt; tên tệp của nó là karik-548520.jpg"/></figure>



<ul><li><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/g20t_K9dlhU?start=44" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe></li></ul>



<h3>Binz</h3>



<p><strong>Lê Nguyễn Trung Đan</strong>&nbsp;(sinh ngày 24 tháng 5 năm 1988), được biết đến với nghệ danh Binz Da Poet hay Binz, là một rapper và nhạc sĩ người Mỹ gốc Việt của SpaceSpeakers. Tại Mỹ, anh sống và làm việc chủ yếu tại thành phố Abilene, tiểu bang Texas.</p>



<p>Tham gia cộng đồng Underground Việt từ năm 2008 nhưng&nbsp;<strong>Binz</strong>&nbsp;chỉ thực sự được chú ý từ năm 2010 với mixtape ”M-da Legend” và những sản phẩm đáng chú ý kết hợp với rapper Cá Chép của Vietdreamerz.&nbsp;<strong></strong><strong>Binz</strong>&nbsp;được biết đến như một artist với chất giọng đặc biệt, truyền cảm, ngọt ngào và mới lạ. Hiện tại&nbsp;<strong>Binz</strong>&nbsp;không hoạt động âm nhạc nhiều do anh đang định cư ở nước ngoài nhưng tầm ảnh hưởng của anh trong giới Underground vẫn rất lớn. Một số bài hát nổi tiếng của&nbsp;<strong>Binz</strong>&nbsp;như: Deep Sea, Em, Sau lưng anh sẽ là, Đắng, Cơn mưa cuối,…Từ năm 2018,&nbsp;<strong>Binz</strong>&nbsp;thường xuyên về Việt Nam và liên tục tung ra những sản phẩm âm nhạc cùng với SpaceSpeakers trên kênh YouTube của mình. Anh được nhận xét là một trong những rapper thành công nhất Việt Nam với những ca khúc tự sáng tác được giới trẻ đón nhận và đạt lượng nghe hàng trăm triệu lượt trên nền tảng YouTube và các trang nghe nhạc Việt Nam.<strong><br><br>Binz</strong>&nbsp;từng hợp tác với nhiều ca sĩ mainstream như Khổng Tú Quỳnh, Phương Ly, Mỹ Tâm, Đàm Vĩnh Hưng, Hoàng Thùy Linh, Orange… Ngoài ra, anh có góp mặt trong một vài chương trình gameshow như: Quý ông đại chiến, Sao đại chiến, Rap Việt,…</p>



<p><strong><u>THÔNG TIN CHI TIẾT:</u></strong></p>



<ul><li><strong>Tên thật: Lê Nguyễn Trung Đan</strong></li><li><strong>Ngày sinh: 24/05/1987</strong></li><li><strong>Quê quán: Gia Lai</strong></li><li></li></ul>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://toplist.vn/images/800px/binz-548526.jpg" alt=""/></figure>



<ul><li></li></ul>



<ul><li><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/SNES5Y-tYxM?start=33" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe></li></ul>



<h3>Đen Vâu</h3>



<p><strong>Nguyễn Đức Cường</strong>&nbsp;(sinh ngày 13 tháng 5 năm 1989), cũng được biết tới với nghệ danh Đen Vâu hay Đen là một nam rapper và nhạc sĩ người Việt Nam. Đen Vâu là “một trong số ít nghệ sĩ thành công từ làn sóng underground và âm nhạc indie – underground” của Việt Nam. Anh sở hữu những bài hát đạt số lượng người xem hàng triệu trên YouTube và một số giải thưởng âm nhạc.</p>



<p><strong>Đen Vâu</strong>&nbsp;với những bản Rap đầy tính tự sự, thể hiện suy nghĩ tâm tư của những bạn trẻ hiện nay, sống với đam mê và hết mình với tuổi trẻ. Mọi người biết đến với Đen Vâu qua các ca khúc như Đưa nhau đi trốn, Cô gái bàn bên, Mơ… Anh đã từng tham gia chương trình Muôn màu showbiz và để lại nhiều ấn tượng tốt đẹp. Bên cạnh là một ca sĩ anh còn là một nhạc sĩ chuyên viết nhạc Rap. Anh luôn thể hiện được chất “ngông” rất nghệ sĩ trong từng ca khúc, bản rap anh viết.</p>



<p><strong><u>THÔNG TIN CHI TIẾT:</u></strong></p>



<ul><li><strong>Tên Thật: Nguyễn Đức Cường</strong></li><li><strong>Ngày sinh: 13/05/1989</strong></li><li><strong>Nguyên Quán: Quảng Ninh</strong></li></ul>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://toplist.vn/images/800px/den-vau-548543.jpg" alt="Đen Vâu"/></figure>



<ul><li><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Ws-QlpSltr8?start=44" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe></li></ul>



<h3>Wowy</h3>



<p><strong>Nguyễn Ngọc Minh Huy&nbsp;</strong>(sinh 27 tháng 9 năm 1988) thường được biết đến nhiều hơn với nghệ danh&nbsp;<strong>Wowy</strong>&nbsp;là một rapper, nhà sáng tác ca khúc người Việt Nam.<strong>&nbsp;Wowy</strong>&nbsp;là một trong những rapper tiên phong ở miền Nam khi bắt đầu hoạt động trong nhóm SouthGanz năm 2006.</p>



<p>Wowy tiếp cận hiphop từ rất sớm và đã dự thi các sự kiện, hoạt động văn hóa đường phố khác như breakdance, vẽ graffiti trước khi đến với rap. Một số tác phẩm graffiti của anh đã từng được triển lãm ở Việt Nam, Thượng Hải, Singapore… Anh tham gia nhóm SouthGanz rồi sau đó bắt đầu ra solo năm 2008. Năm 2010, tên tuổi anh bắt đầu được chú ý khi kết hợp cùng Karik ra mắt hai ca khúc “Hai Thế giới” và “Khu Tao Sống”. Sau khi Karik tách ra để chuyển sang dòng nhạc chính thống, Wowy đã thực hiện nhiều dự án nghệ thuật mà tiêu biểu nhất là dự án lưu diễn nhạc rap kết hợp nghệ thuật siêu thực LIVE!. Đây cũng là thời điểm&nbsp;<strong>Wowy&nbsp;</strong>giới thiệu ca khúc rap mang âm hưởng Phật giáo được yêu thích nhất “Buddha/Một Điếu” gắn liền với tên tuổi của anh cùng với biệt danh Lão Đại.<br><br>Năm 2013,<strong>&nbsp;Wowy</strong>, Nah, Minh Kiên là ba rapper được Trung tâm Làng Văn mời cộng tác. Tuy nhiên, do Làng Văn ngừng sản xuất nhạc nên hai bên đã chấm dứt hợp đồng vào năm 2015.&nbsp;<strong>Wowy</strong>&nbsp;trở lại hoạt động âm nhạc độc lập bằng việc ra mắt album Lão Đại và đĩa đơn Kẻ Tội Đồ. Năm 2014,&nbsp;<strong>Wowy</strong>&nbsp;đoạt giải thưởng Diễn viên Xuất sắc nhất cho thể loại phim khoa học viễn tưởng trong cuộc thi do Western Digital tổ chức. Năm 2016, anh thành lập công ty Trách nhiệm hữu hạn Wowy Việt Nam (Wowy Vietnam Co.,LTD), hoạt động trong lĩnh vực sáng tác, nghệ thuật và giải trí. Năm 2017, anh sáng tác nhạc nền “Mặt Sẹo” cho phim điện ảnh Chí Phèo Ngoại Truyện. Đến cuối năm, anh thông báo mình là rapper Việt Nam đầu tiên có nhạc được sử dụng trong phim truyền hình HBO Mỹ (Here and Now).<br><br>Năm 2018,&nbsp;<strong>Wowy</strong>&nbsp;làm giám khảo cuộc thi Ayo Rap Battle do VTV tổ chức. Năm 2019, anh sáng tác nhạc nền và đóng một vai phản diện trong phim điện ảnh Ròm – đoạt giải phim hay nhất trong hạng mục New Currents của Liên hoan phim quốc tế Busan. Năm 2020, anh tham gia chương trình truyền hình Rap Việt với tư cách huấn luyện viên.</p>



<p><strong><u>THÔNG TIN CHI TIẾT:</u><br><br>Tên thật: Nguyễn Ngọc Minh Huy<br>Ngày sinh: 27/09/1988<br>Quê quán: tp. Hồ Chí Minh</strong></p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://toplist.vn/images/800px/wowy-548547.jpg" alt=""/></figure>



<ul><li><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/amJh42wHL5s?start=30" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe></li></ul>



<h3>B Ray</h3>



<p><strong>B Ray</strong>&nbsp;tên thật là Trần Thiện Thanh Bảo, sinh ngày 11/10/1993. Bắt đầu nghe nhạc từ năm 14 tuổi, sau 3 năm học hỏi thì&nbsp;<strong>B Ray</strong>&nbsp;đã bắt đầu bỏ những track làm bằng tiếng anh lên mạng. Dù được sự ủng hộ của 1 số ít, nhưng vì bất đồng trong ngôn ngữ nên nhạc đã không được đón nhận. Đến khoảng cuối năm 2012,&nbsp;<strong>B Ray</strong>&nbsp;đã quyết định rap bằng tiếng Việt. Dù đã có nhiều người bảo là không thích hợp và nên tiếp tục rap bằng tiếng anh, nhưng sau 1 khoảng thời gian, anh đã dần được biết đến hơn vào cuối năm 2013.&nbsp;<strong>B Ray</strong>&nbsp;được nhiều artist và fan cho là rapper hay nhất Việt Nam và Underground do lối dùng skill độc đáo, đa dạng, điêu luyện của mình.</p>



<p>Anh là một rapper trẻ tài năng, có sự cảm nhạc tốt, và sở hữu những bản nhạc cá tính khá bắt tai, in đậm sắc thái riêng khó có thể hòa lẫn vào đâu được.&nbsp;<strong>B Ray</strong>&nbsp;sở hữu cho mình một khối lượng những ca khúc nổi bật như: Ai, Con trai cưng, Ex’s Hate Me, Cách Tao Sống… thu hút hàng triệu lượt nghe và hay lọt top thịnh hành trên Youtube.</p>



<p>Những bài hát của&nbsp;<strong>B Ray,</strong>&nbsp;in đậm dấu ấn cá nhân, anh như một chàng trai xéo sắc và nổi loạn. Từ một gương mặt lạ trong làng rap Việt,&nbsp;<strong>B Ray</strong>&nbsp;cho ra nhiều ca khúc và được các đàn anh cũng như những rapper khác đánh giá cao. Dần dà sự cố gắng và làm nhạc bằng cả đam mê của&nbsp;<strong>B Ray</strong>&nbsp;cũng được hồi đáp khi người yêu thích nam ca sĩ ngày càng nhiều lên, các bản nhạc được đông đảo người nghe hơn. Bài hát khẳng định tên tuổi của&nbsp;<strong>B Ray&nbsp;</strong>chính là Cách Tao Sống rồi đến Way Back Home đến Dám nói dám làm, với chất liệu chính từ những gai góc của cuộc sống mà anh từng đối mặt.</p>



<p><strong><u>THÔNG TIN CHI TIẾT:</u></strong></p>



<ul><li><strong>Tên thật: Trần Thiện Thanh Bảo</strong></li><li><strong>Ngày sinh: 11/10/1993</strong></li><li><strong>Quê quán: tp. Hồ Chí Minh</strong></li></ul>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://toplist.vn/images/800px/b-ray-548546.jpg" alt="B Ray"/></figure>



<ul><li><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7fIBe19pzK0?start=61" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe></li></ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://datdeptraii2401.github.io/mywordpress/2021/09/17/top-rapper-noi-tieng-nhat-viet-nam/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
